「達哥」澄清直播備份風波 指「Backup佬」獲巨額收益

近年因直播風格逐漸廣為人知的遊戲實況主播「達哥」，除了網絡受歡迎外，不少知名品牌也找他拍攝實體廣告。今日（1月20日）他在其官方 Facebook 專頁貼文，回應有關近日他與另一位為其直播影片備份的網民產生之紛爭。

「達哥」指自己直播初期沒有顧慮到該網民的頻道，在 Youtube 亦會因訂閱及廣告而得到盈利，而且相信該網民原意是出於善意及 fans 形式的支持，但後來經有關人士公開其獲利數字才驚覺，感到自己製作的直播節目被人用來無本生利。 他詳細解釋指，自己的 YouTube 頻道（UndergroundDV）現時有六萬多人訂閱，但反而替他備份的非官方頻道（tatfullclipbackup2）卻有他兩倍的訂閱量。他稱該頻道持有人完全沒有向他提過幾年來的獲利。

向「達哥」透露該人士獲益的「G公司」，近日不停建議他在自己頻道做回直播記錄的工作。官方頻道上載備份後數天，該網民反而指是被達哥打壓，稱有跟達哥商討過收益問題但他不願合作。達哥指因為對方這番錯誤的言論，導致連日來直播期間，都受到被誤導的觀眾騷擾及指罵，於是他才發出這段聲明。他又指因「G公司」提到的數字非常大，「多過唔少人每個月人工」，而更得悉該網民在近日變本加厲再提高頻道的廣告收益，因此才決心公開此事。

聲明貼出後不少觀眾留言指明白他的難處並給予鼓勵，就連「PlayStation HK」專頁管理員都留言支持。雖然他在聲明末段提到不希望支持者攻撃及對該網民起底，但已有不少觀眾指「沒有up那有back」，發起取消該備份頻道的訂閱及向 YouTube 舉報。

呢d人真係

好多人撐

一句講曬:果個BACKUP佬敢唔敢貼YOUTUBE的收益紀錄畀大家參詳參詳

張相係察思貝